上水廣場手足可以保釋返屋企過年

#高等法院第一庭 #申請保釋
#陳慶偉法官

陳

控罪：
1. 襲警 (違反侵害人身罪條例 第36條)
2. 抗拒適當執行職責的警員 (違反侵害人身罪條例 第36條)
3. 搶劫 (違反盜竊罪條例 第10條)

案情：被指於12月28日在上水廣場天橋收傘連同多人離去，警員X上前拘捕被告，遭徒手打心口，警員Y遂以襲警罪名拘捕被告，被告拒捕及逃至上水廣場，其間涉搶去Y的霰彈槍，警員曾警告他放下槍，被告沒理會，並懷疑扣下扳機3次，但未能發射。

法官准予申請人保釋

保釋條件如下：
擔保金 100000
宵禁 21至06
禁足 所有集會
每星期報到3次
居住在報稱地址
不得離港
交出所有旅遊證件

Source:

十萬⋯

$100000

屌佢老母一單10萬一單50萬

10萬係咪戇鳩

雖然擔保金高
但係起碼可以出一出返嚟先
還押同未審先判根本就無分別
仲要而家嘅案件每次提堂都押後幾個禮拜
變相監禁幾個月先

起碼可以出返黎過到年先

手足